
\begin{itemize}
\item \textbf{بروز مشکلات سخت افزاری و نرم افزاری}\\
\textbf{توضیح} برای نمونه خراب شدن کامپیوتر/لپتاپ یکی از اعضای تیم، بروز ایراد طولانی مدت در اتصال اینترنت یا بروز اشکال طولانی مدت برای Microsoft to do یا Telegram یا .Github در صورتی که هر یک از این اتفاقات رخ دهد، زمانبندی ها با مشکل مواجه می شود. در مورد بروز مشکلات در سه مورد آخر، ارتباط از راه دور نیز برای اعضای تیم دشوار می گردد.\\
\textbf{راه حل} لازم است سعی شود همواره یک رونوشت از آخرین محصولات به صورت برون خط موجود باشد تا در صورت آسیب کامپیوتر اعضا یا عدم امکان برقراری ارتباط با سایت ،Github کماکان بتوان روی کدها کار کرد.

از آنجایی که که نگهداری مستندات و تقسیم وظایف از طریق Microsoft to doانجام می گردد، در صورتی که تقسیم کار و مستندات را به صورت برونخط داشته باشیم، در صورت بروز ایراد درMicrosoft to do مشکلا جدی برای تیم رخ نخواهد داد.در صورتی که Telegram با مشکلات قطعی مواجه شود، می توان از خدمات جایگزین، مانند ایمیل استفاده کرد. 

\item \textbf{نیاز به یادگیری مهارت های جدید}\\
\textbf{توضیح} ممکن است لازم شود اعضای تیم موارد جدیدی را یاد بگیرند که باعث نادقیق بودن تخمین های زمانی شود\\
\textbf{راه حل}  یادگیری مهارت های جدید از طريق منابع مناسب نظير ويديوهای موجود در يوتيوب و منابع آموزشي و استفاده از تجارب افراد متخصص در ان زمينه كه باعث تسريع يادگيري استفاده از آن تكنولوژي مي شود. 

\item \textbf{نامناسب بودن ابزارهای CASE مورد استفاده}\\
\textbf{توضيح} ممكن است ابزارهای CASE مورد استفاده، بعضي از نمودارهایي را كه لازم است توليد شوند پشتيبانی نكند. در نتيجه هماهنگ كردن نمودارهای مختلف با يكديگر ممكن است مشكل ساز شود. همچنين، ممكن است اعضای تيم ايجاد شناخت دقيقی از ابزار CASE مورد استفاده نداشته باشند و انتظاري داشته باشند كه با اين ابزار قابل رفع نباشد.\\
\textbf{راه حل} تشویق اعضای تیم به مطالعه ی دقیق مستندات و راهنماهای ابزارهای مختلف CASE پیش از انتخاب و استفاده تا حد خوبی این ریسک را کاهش می دهد. 

\item \textbf{دشواری مربوط به پایگاه داده}\\
\textbf{توضیح} ممکن است در هنگام پیاده سازی، برای برقراری ارتباط با پایگاه داده مشکلاتی از لحاظ فنی رخ بدهد که به علت عدم تحربه ی کافی اعضا در این زمینه، محتمل است. در صورت وقوع، تخمین های زمان􏰀 با مشکل مو\\
\textbf{راه حل}  استفاده از منابع آموزشی مناسب برای یادگیری نحوه‌ی برقراری ارتباط با پایگاه داده و کمک‌گرفتن از تجارب و راهنمایی‌های دستیاران درس و دانشجویان دیگر.
\end{itemize}